%%=============================================================================
%% Samenvatting
%%=============================================================================
\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Samenvatting}{Abstract}}
Als gezocht wordt naar \acrshort{rpa} aanbieders op het internet, dan wordt een lijst van providers voorzien. Hierbij heeft iedere provider wel voor- en nadelen. Om hier dan het juiste platform uit te kiezen dat past bij de bedrijfscultuur en mentaliteit is geen gemakkelijke taak. Er zijn vele aspecten die overwogen moeten worden om zo een keuze succesvol te maken. Daarom is in deze thesis onderzoek uitgevoerd geweest naar enkele van deze providers met hun sterke en zwakke punten in de hoop deze keuze makkelijker te maken of in de juiste richting te sturen.\\
Het onderzoek gaat na bij vijf providers (UiPath, Automation Anywhere, WorkFusion, IntelliBot en Microsoft Flow) waar ergens ze zich situeren in de markt, waarin ze uitblinken als platform en waaraan nog verbeteringen nodig zijn. Bij de selectie van de vijf aanbieders is rekening gehouden met criteria zoals de grootte van het bedrijf en het soort \acrshort{rpa}. Dit is gerealiseerd geweest door met de verschillende platformen te werken om een demo proces te automatiseren en door contact te leggen met het bedrijf en de community achter de provider.\\
De hele uitwerking van elke aanbieder staat in detail beschreven in hoofdstuk drie: Methodologie. Kort samengevat, eerst is door de lessen gegaan die aangeboden werden op het platform zelf. Nadien is het proces geautomatiseerd geweest behalve de zelfgeschreven \gls{activiteit}. Daarna is deze \gls{activiteit} geïmplementeerd en geïntegreerd geweest in de \gls{workflow}. Dit is nadien extensief getest geweest op fouten.\\
Uiteindelijk werden aan de vooropgestelde criteria punten toegewezen nadat elk platform getest was. Deze criteria zijn onderverdeeld in drie categorieën: technische-, bedrijfs- en financiële aspecten.\\
De belangrijkste conclusies die uit dit onderzoek kunnen getrokken worden zijn dat UiPath ver boven de rest staat. Ook kan besloten worden dat de kleine providers in de toekomst waarschijnlijk uit de markt zullen verdwijnen. Dit is te wijten aan de voorspelling dat het een race zal worden tussen de drie grote providers (UiPath, Automation Anywhere en Blue Prism) over wie de markt uiteindelijk zal beheersen. Op dit moment ziet het er naar uit dat UiPath zal winnen.\\
Mogelijke uitbreidingen op dit onderzoek zijn natuurlijk de andere providers die niet onderzocht geweest zijn. Zoals eerder vermeld zijn er heel wat andere providers dan de vijf die werden onderzocht. Een mogelijks tweede uitbreiding is dat andere criteria ook nog onderzocht kunnen worden.