%%=============================================================================
%% Voorwoord
%%=============================================================================

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Woord vooraf}{Preface}}
\label{ch:voorwoord}

Voor ik aan deze bachelorproef begon had ik absoluut geen idee wat \acrlong{rpa} was en wat er mee bereikt kon worden. Ik zag het dan ook als een uitdaging die ik niet links kon laten liggen om mij volledig in dit veld te gooien en de wereld van automatisatie beter te begrijpen. Wat is nu het voordeel van \acrshort{rpa} boven het schrijven van automatisatie scripts, wie bevindt zich op deze markt, hoe groot is deze markt en zit er een toekomst in?

Voordat verder gegaan wordt met deze thesis, wil ik eerst enkele mensen bedanken. Deze bachelorproef zou nooit tot stand gekomen zijn zonder de hulp van enkele mensen.\\
Eerst en vooral zou ik mijn co-promotor, Laurens Laveart, willen bedanken voor de gedetailleerde
opvolging van mijn bachelorproef. De feedback over de inhoud en de vele vragen die ik heb kunnen stellen waren cruciaal voor het succes van deze proef.\\
Verder wil ik mijn promotor, Johan Decorte, heel erg bedanken voor de uren die
gespendeerd zijn aan de opvolging van en het in goede banen sturen van deze paper.\\
Ik kan natuurlijk Jo Cijnsmans en Niels Van Weereld, het sales en marketing team van Faktion niet vergeten. Zij hebben mij ondersteund in het opstellen van het marktonderzoek dat terug te vinden is als bijlage.\\
Ik zou graag ook enkele mensen bedanken die mijn bachelorproef nog eens nagelezen hebben zoals Jonathan Callewaert, [...] en mijn ouders.\\
Daarnaast zou ik Joeri Van Steen en Filip Martens van Faktion willen bedanken voor de mogelijkheid om op hun platform en van hun resources gebruik te mogen maken om mijn thesis tot een goed eind te brengen. \\
Bovendien wil ik nog iedereen bedanken die op de één of andere manier geholpen heeft met mijn bachelorproef.

Als laatste wens ik u nog een boeiende lectuur.

